/*Laboratorio 2 de ING. SOFTWARE AVANZADA.
  Nombre: Karima Zegoum
  Fecha: 26 de mayo 2020
================================================= */

import java.util.Scanner;
import javax.swing.JOptionPane;

public class Calculadura {

	public static void main(String[] args) {
		
		Scanner n = new Scanner (System.in);
		float b, c, suma, resta, multi, div, resto;
		double x = 1.0;
		int k;
		int option;

		
		System.out.println(" Elige una de la opciones: ");
		
		System.out.println("1\t Suma ");
		System.out.println("2\t Resta ");
		System.out.println("3\t Multiplicacion");
		System.out.println("4\t Division ");
		System.out.println("5\t Raiz ");
		
		option = n.nextInt();
		
		switch (option) {
			case 1:
				Scanner a = new Scanner (System.in);
				
					System.out.println("Engresa el primer numero");
					b = a.nextFloat();
					System.out.println("Engresa el segundo numero");
					c = a.nextFloat();
					suma = b+c;
					System.out.println("suma es:"+suma);
					
			break;
									
			case 2:
				Scanner d = new Scanner (System.in);
				
				System.out.println("Engresa el primer numero");
				b = d.nextFloat();
				System.out.println("Engresa el segundo numero");
				c = d.nextFloat();

					resta = b-c;
					System.out.println("resta es:"+resta);
					
					
			break;
					
			case 3:
				Scanner e = new Scanner (System.in);
				
			
				System.out.println("Engresa el primer numero");
				b = e.nextFloat();
				System.out.println("Engresa el segundo numero");
				c = e.nextFloat();

					multi = b*c;
				System.out.println("multiplicacion es:"+multi);
					
			break;
					
			case 4:
				Scanner f = new Scanner (System.in);
				
			
				System.out.println("Engresa el primer numero");
				b = f.nextFloat();
				System.out.println("Engresa el segundo numero");
				c = f.nextFloat();

					
					div = b/c;
					resto = b%c;
					System.out.println("division es:"+div);
					System.out.println("resto es:"+resto);
					
			break;
					
			case 5:
				Scanner m = new Scanner (System.in);
			
				
				System.out.println("Engresa el numero deseado");
				b = m.nextFloat();
				
					
					for(k = 1; k < 10; k++){
			            x = (x + b/x) / 2;
					}
			
					
					System.out.println("La raiz de " + b + " despues de " + (k - 1) + " iteraciones es de " + x);
				
					
			}
	}
}

			
			  